（品蔥）寫給香港手足的品蔥簡介

有時候在連登看到品蔥的帖子，下面有些回復讓我有些哭笑不得，比如總有人問「這種網站怎麼能在中國存在？」 我今天就想到的給香港手足寫一篇簡介，歡迎有連登賬號的手足轉成繁體轉過去。

1. 品蔥的安全性

品蔥的服務器不在中國大陸，否則根本不可能存在。大陸用戶上品蔥需要用 VPN。中國政府對反對意見毫不手軟，這點香港手足肯定不陌生。所以這裡能讓人放心發表反對中國政府的觀點，肯定在安全上下了很多功夫。大陸人對安全的顧慮比香港人要多得多，這裡應該比連登還要安全。我所知道的品蔥的安全措施有：

註冊完全匿名。不需要郵箱，也不需要手機號。
服務器不記錄 IP 地址。
發帖和回復都可以設置延時發佈。別人通過發帖也無法判斷分析你的行為。比如我就常用延時，如果警察看我發帖，會有一種我二十四小時都在線的感覺，不知道我的位置。
混淆時間線。有時候回復的日期也是打亂的。
用戶隨時提醒你不要洩漏身份信息。這裡的用戶都是身經百戰，有的還因為不小心被警察找上。
注意用戶隱私，默認搜索也是 DuckDuckGo

2. 簡體字

漢字的簡化並非從共產黨開始的，我個人也不反感簡體字。你可以不學簡體字，也可以說自己看不懂，但見到簡體字就排斥，或者痛恨使用簡體字的人，我覺得就有點兒過分了，近似種族主義。

沒有人可以選擇自己的出身，早年受到的教育也無法改變，所以對某些事情不宜過於苛責。不然就算以後換了政權，大家也無法互相理解，和平相處，文化多元就更扯淡了。這方面還是要多像歐美學習，我說英語有口音，在歐美從來沒被人嘲笑，但回國是不敢說的。

如果香港和台灣用戶增多，也建議加上「一鍵簡繁轉換」功能。

3. 用戶組成

儘管大陸普遍被洗腦，在 critical thinking 方面受到的教育不足，但大陸人口多，所以從數量上來看，例外也很多。我覺得把這些「例外」單拿出來，任何一方面都不比香港培養出來的差。品蔥的用戶基數比連登小多了吧？但我徵集翻譯的時候，立刻就能收到多種語言的投稿。此前有一個同學也偷偷和學校的學生會傳達香港的信息，有勇有謀。

香港的教育勝在常識，政治，社會責任和外語。另外香港是國際大都市，香港人出國也方便，容易見多識廣。但大陸在其他方面，比如一些技術訓練上，並不遜色，而且一旦出國想要在其它方面有所發展，進步也快。

所以這邊的用戶大部分都是可以深入交流，甚至可以請教的。

不過，因為大陸壓迫太大，很多翻牆出來的用戶比較偏激，天馬行空的社會構想也比較多，你們初看之下可能覺得特別深刻特別了不起，個人建議少看，哈哈，那些東西其實比不上你們相比之下瑣碎的細小的日常實踐。

4. 為什麼我們要 connect

恕我直言，或不屑或沒有興趣，很多香港人對大陸的瞭解太少，不知道中國政府怕什麼不在乎什麼，以至於常常錯過很好的攻擊機會。比如香港人看中國的戰狼言論看多了，習以為常，不明白我們為什麼要義務幫他們翻譯傳播，但作為大陸出來的人，非常清楚中國政府只敢用中文放狠話，翻譯出來立刻友邦驚詫。

大陸人的缺點在於沒有行動力，數量又少。即便我們知道那些事情可以做，也很難做大。我們上網都瞻前顧後，生怕洩漏了身份，哪怕用了 VPN 也不敢發言，所以海外文宣很難做。而香港人就不同了，可以所有人去發帖，轉發，很容易就能引起注意。而且香港人可以上街遊行，真正在現實中行動，觸發更多連鎖反應。

如果我們大家聯合起來，就可以做一些各自單獨做不到的事情。舉個例子，香港人在美國大學里舉牌示威，這件事單獨來說沒什麼，因為美國大學這種事情很多，但是我們大陸這邊可以立刻把示威的事情轉發到微博，讓中國的留學生們去抗議，最好大使館也出面，如果學校不屈服，中國更生氣，事情會變大。如果不屈服，學校向法西斯妥協，事情也會變大。

加拿大的那個 Guelph 大學的事就是活生生的例子。如果不是我們翻譯了 UGCSSA 的垃圾聲明，那邊的學生不會去給校方寫信的。

我們要是多交流的話，雖然可能無法立刻有大的改變，但慢慢讓全世界年輕人警惕中國的價值觀還是可以做到的。如果不聯合起來，大陸這邊純粹是空想，不想發瘋還是早點移民為妙。香港早晚變成「逢中必反」，不能說完全錯，但說一句「無知」也不算冤枉。

小心你討厭的東西，因為你很有可能被它塑造成某種形狀。

推

呢個真
做香港人真係好難設身處地咁明大陸個套文化/潛規則
所以真係要靠班翻牆嘅講多啲俾我地知

品蔥高質 真手足

無講錯

真點高質forum

連仔望遠
唔該學下人地啲管理方法
人地成個壇真係高質好多

有得tag user
幫到全世界mark 五毛
比大家mark 五毛觀察名單
(設有上訴機制)
多次幫共匪做打手就ban

成篇冇簡體字

推，品蔥用戶路過

多方面思考 參考 改善。

點解咁有建設性嘅野無人推

反而推埋一堆出軌post

一早要同佢哋Connect啦
佢地係反共同利用小粉紅啲招數高明好多

推呢個
睇多啲高質野啦

高質要推！

佢哋啲思考好有條理清晰過唔少連友

叫品蔥手足運批煙花落嚟

好啦 以後品聰網做番正常討論，其他地方繼續鬥講野仆街

小心你討厭的東西，因為你很有可能被它塑造成某種形狀。

手足 要警剔呀

有料

希望大家多多交流

輸出革命

push

高汁，推

推推

幫推

大陸做鍵盤戰士同做夜神月一樣
鬥智鬥力

大陸人地下化好勁

高汁po
推呀

成日見到品蔥幫手寫信去啲外國大學投訴小粉紅，加速主義

但係真心太少人

不錯不錯請加油

註冊完全匿名。不需要郵箱，也不需要手機號。
服務器不記錄 IP 地址。
發帖和回復都可以設置延時發佈。別人通過發帖也無法判斷分析你的行為。比如我就常用延時，如果警察看我發帖，會有一種我二十四小時都在線的感覺，不知道我的位置。
混淆時間線。有時候回復的日期也是打亂的。
用戶隨時提醒你不要洩漏身份信息。這裡的用戶都是身經百戰，有的還因為不小心被警察找上。
注意用戶隱私，默認搜索也是 DuckDuckGo

好重要

推 必須內外夾攻

連登用戶多咁多，管理員點審核得切？
開放管理權限？咁就有既定立場，完全不符言論自由的宗旨，長遠落去連登會變成黨派互相攻訐的平台。你自己睇睇出面幾多不同立場的po（互相叫對方熱狗、飯民），已經七國咁亂，遲d再多一批質疑管理員決定、不滿管理員裁決的po，版面就更亂。
我地抗爭咗咁耐，就係因為我地互補長短，我地相信真理越辯越明，所以我地不斷糾正錯誤。
而且何謂五毛？ban人標準？完全沒辦法取得共識之下，我反對因立場而ban人

Push

第一代品蔥執咗之後第二代成日凝住覺得好似鬼鬼地

呢啲直頭要學
連仔同用戶都要學

發帖和回復都可以設置延時發佈。別人通過發帖也無法判斷分析你的行為。比如我就常用延時，如果警察看我發帖，會有一種我二十四小時都在線的感覺，不知道我的位置。

重點

高汁

P牌推唔到都要推！
品葱個個都係臥龍鳳雛
得一隻都可以平天下

快d做文宣煲大品葱

梗係啦
識得上品蔥已經唔係普通人啦

始終港共同支共係有分別

之前不了解品蔥，如果這篇所講真確，都幾高質

要合作,各取所長

streamline 反中生成器

1. 香港人在各國發聲
2. 煽動小粉缸/外交部還撃
3. 尋求當地政府/組織發聲
4. 煽動小粉缸/外交部大力狙擊

跟足條streamline 全球反共可祺

bump

tag user 呢個方式幾好

內地做冷氣軍師
就好似香港做前線咁

小心你討厭的東西，因為你很有可能被它塑造成某種形狀
haven't you heard about Google translate

品葱有無3毛?

No

Pish

我覺得connect完連登仔就有五毛

三毛滾回家

有無品葱牌煙花

大陸反共既先係真中國人。

學習學習

老實講
其實我係驚萬一連登仔同品葱太close
支共會大力搞9品葱
分分鐘累到佢地有生命危險

其實佢講得好好

加速主義

你地香港點玩都係市民鬥警甴
對支共完全無影響
外國勢力唔會因為咁而傷害同支那金錢上利益
要好似NBA 暴雪咁燒到人地國土上
加速主義等全球見到支共真面目

唔好意思，借個位promote下。香港人贏唔贏靠尼個：

非建制區議員平台

完全匿名又唔用電郵同電話咁點防分身？

好鐘意呢一句

小心你討厭的東西，因為你很有可能被它塑造成某種形狀。

【粵語翻譯】寫畀香港手足嘅品蔥簡介!!!!!!!!!!!!!

希望連登都有呢啲功能

同埋因為佢哋上親都要好小心，留低嘅用户又係所謂嘅身經百戰，佢哋反而會珍惜每次留言開PO嘅機會，唔會好似連登咁，每個PO都有一大堆「推」, emoji洗版。連登呢個係惡性循環，搞到個壇壞曬。反而佢哋個個PO都有啲嘢睇。

希望有人明

你講完下面即刻有

@ 人功能真心需要

緊係，唔通我話中六合彩就中咩。純粹希望大家可以打多幾隻字姐

佢地都係我地手捉 有時係要虛心受教

因為佢地都係身經百戰 功力不足果d已被大陸官方捉左

推
用錯不推文

呢d posts就有用喇

最前線嘅鍵盤戰士

呢招係幾好！

高質中國人，推.
支持connect品蔥

第一段
歡迎有連登賬號的手足轉成繁體轉過去。

翻譯原來咁重要

高質post

最尾個句提醒唔好比仇恨埋沒

我曾經都係見一個淨係識得打個推字嘅user 就block 一個, 但後嚟發現根本太多依啲垃圾reply同user, 同埋連登淨係block 得2000 個, 所以最後都放棄咗

我有啲住中國嘅已開發朋友竟然唔識品蔥 要我掉番轉介紹

係 個threshold係我哋proactively推前 唔應該坐以待斃

兩地connect 令人好感動
品葱原來咁高質
要去碌一碌